劉鳴煒：香港人公民及道德意識薄弱

多間大學接連出現有關港獨及諷刺教育局副局長蔡若蓮喪子的標語，因涉嫌以2,000萬元賄賂澳門前運輸工務司長歐文龍以獲取澳門樓盤「御海‧南灣」5幅土地批給，被澳門法院判行賄及洗黑錢罪成，判監5年3個月而不到澳門接受審判及坐監的華人置業前主席劉鑾雄之子劉鳴煒今早出席港台節目時形容有關行為「幼稚、無聊」，尤其在民主牆上的「恭喜」標語「係小學生行為」。他指今次事件本來是小事，將上述「小學生行為」放大成頭版新聞不正常，又認為本港大部分青少年對港獨沒有興趣，只是傳媒及社會將少部分人的言行「炒到咁大」。他認為，民主牆風波應交由大學自行處理，如何處分及調查「都唔關政府事」，政府及校外人士等都不應干預。

劉鳴煒指，今次事件有人發表涼薄言論，反映香港部分人的公民及道德意識薄弱，強調言論自由雖然需要尊重，但有權亦有責，目前社會亦充斥互不包容狀態，「意見不一致者，互相包容程度接近零」。他稱有意見認為大學民主牆其實已落後，社交網頁的「大學SECRET」專頁甚至比民主牆更新、更精彩，不相信網民會主動走到民主牆張貼有關標語。

至於有傳言指，有校長因教育大學民主牆出現涼薄言論而拒聘教大學生及畢業生，劉說希望傳言只屬謠言，如果真有校長因事件拒錄用敎大學生，「希望佢醒下諗返，係咪所有教大學生、畢業生都係咁？情緒化言論，亦出賣佢嘅愚蠢」。對張貼港獨標語及在校園討論港獨，劉稱會持開放態度，但強調若行為屬違法就不應張貼，如不違法，自己會反對及不鼓勵，但會無奈地包容有關意見。

有錢人特別有道德

點都唔夠d 人老豆玩到人毀容咁變態啦

叫佢老豆去澳門服刑

你老豆法治意識薄弱

因涉嫌以2,000萬元賄賂澳門前運輸工務司長歐文龍以獲取澳門樓盤「御海‧南灣」5幅土地批給，被澳門法院判行賄及洗黑錢罪成，判監5年3個月而不到澳門接受審判及坐監的華人置業前主席劉鑾雄之子劉鳴煒

仲要玩高爾夫球

簡稱因煒

定咗罪仲涉嫌？

曲到圓 第一次睇形容詞真係再要翻睇先明

英國公民劉鳴煒

由佢把口講出黎 再睇睇佢老豆為人

因涉嫌以2,000萬元賄賂澳門前運輸工務司長歐文龍以獲取澳門樓盤「御海‧南灣」5幅土地批給，被澳門法院判行賄及洗黑錢罪成，判監5年3個月而不到澳門接受審判及坐監的華人置業前主席劉鑾雄之子劉鳴煒
搞乜長到咁
因煒 因航 仲有咩都係姓因

去到你老豆講道德啦

道德意識薄弱係事實

因涉嫌以2,000萬元賄賂澳門前運輸工務司長歐文龍以獲取澳門樓盤「御海‧南灣」5幅土地批給，被澳門法院判行賄及洗黑錢罪成，判監5年3個月而不到澳門接受審判及坐監的華人置業前主席劉鑾雄之子劉鳴煒

個朵好響

因副局長

因欠缺生涯規劃而於擎天半島第3座41樓G室跳樓自殺之兒子母親暨教育局副局長蔡若蓮

法庭都判完仲涉嫌

至於有傳言指，有校長因教育大學民主牆出現涼薄言論而拒聘教大學生及畢業生，劉說希望傳言只屬謠言，如果真有校長因事件拒錄用敎大學生，「希望佢醒下諗返，係咪所有教大學生、畢業生都係咁？情緒化言論，亦出賣佢嘅愚蠢」。

呢part講得冇錯喎

對張貼港獨標語及在校園討論港獨，劉稱會持開放態度，但強調若行為屬違法就不應張貼，如不違法，自己會反對及不鼓勵，但會無奈地包容有關意見。

無自己意志、思想。暴政就咁出現，當權者說話係咁就咁，覺得法律係有個上位者制訂管治人，而唔係因為人民嘅需要而定。

劉生自幼好食好住！
你知道甚麼是「道德」！？
你問過你爸爸未？